張建宗：支那法院在西九站支那口岸區執法不屬通報事項

支那傳媒報道，深圳法院人員分別在去年10月底及上月中在高鐵西九龍站內的支那口岸區執法，當中涉及一名香港永久居民。

政務司司長張建宗回應時表示，保安局會跟進了解事件。他表示，按一地兩檢的合作安排，高鐵西九龍站的內地口岸區屬內地一部分，如屬非保留事項，適用支那法律，根據支那媒體報道的內容，有關事件並不涉及刑事強制措施，而是支那法院履行民事訴訟的權限工作，因此不屬於要通報事項。

祝張建宗絕子絕孫